-- Webpage link for Challenge 3 : https://www.steeldata.org.uk/sql3.html


-- Q1) What are the names of all the countries in the country table ?
-- Answer)

select * from country ; 

select distinct(country_name) as "Country" from country ; 

-- Q2) What is the total number of customers in the customers table ?
-- Answer)

select count(customer_id) as "Total count of customers" from customers ; 

-- Q3) What is the average age of customers who can receive marketing emails (can_email is set to 'yes') ?
-- Answer)

select round(avg(age)) as "average age of customers who can receive marketing emails" from customers where can_email = 'yes' ;

-- Q4) How many orders were made by customers aged 30 or older?
-- Answer)

select customer_id as "Customer ID", count(order_id) as "Total Orders" from  
              ( select ord.order_id , ord.customer_id , cus.age 
                from customers cus right join orders ord 
                on cus.customer_id = ord.customer_id ) table1
where age >= 30 group by customer_id ;

-- Q5) What is the total revenue generated by each product category?
-- Answer)
with table1 as 
      ( select prd.category , prd.price 
        from orders ord inner join baskets bsk on ord.order_id = bsk.order_id 
						inner join products prd on bsk.product_id = prd.product_id )  
select category , sum(price) as "Revenue Generated" from table1 group by category ;     

-- Q6) What is the average price of products in the 'food' category?
-- Answer) 

select round( avg(price) , 2) as "average price of products in the 'food' category" from products where category = 'food' ;

-- Q7) How many orders were made in each sales channel (sales_channel column) in the orders table?
-- Answer)

select sales_channel , count(*) as "Orders" from orders group by sales_channel ; 

-- Q8) What is the date of the latest order made by a customer who can receive marketing emails?
-- Answer)

with table1 as (select cus.can_email , ord.date_shop
       from customers cus inner join orders ord 
       on cus.customer_id = ord.customer_id ) 
select max(date_shop) as "latest order date made by a customer who can receive marketing emails" 
from table1 where can_email = 'yes' ;

-- Q9) What is the name of the country with the highest number of orders?
-- Answer)

select country_name as "Country Name" , count(order_id) as "Orders Count" from
          ( select ord.order_id , ord.country_id , cnt.country_name 
            from orders ord inner join country cnt 
            on ord.country_id= cnt.country_id ) table1
group by country_name ; 

--  Q 10) What is the average age of customers who made orders in the 'vitamins' product category ?
-- Answer)

select round( avg(age) , 2 ) as "average age of customers who made orders in the 'vitamins' product category" 
		from ( select cus.age , prd.category
	                            from customers cus inner join orders ord on cus.customer_id = ord.customer_id
						                           inner join baskets bsk on bsk.order_id = ord.order_id
						                           inner join products prd on prd.product_id = bsk.product_id
          ) table1
          where category = 'vitamins' ;
